# 1. リリースノート
Kompira enterprise v1.6.0β1 をリリースしました。

- 以下の注意点や制限事項をご理解のうえご使用ください。
- 不具合または不具合と疑われる問題を発見された場合は、ご報告いただけると幸いです。

## 1.1. v1.6 の注意点
- Kompira enterprise v1.5 以前からのアップデートインストールは出来ません。
    - 新しいサーバ環境を用意するか、v1.5 以前の環境を完全に削除して新規インストールする必要があります。
- Kompira enterprise v1.5 以前のジョブフローは、多くの場合そのまま v1.6 でも動作しますが、仕様変更に関わる機能を利用している箇所では修正が必要な場合もあります。
- Kompira の処理系が Python 3 に移行したため、ライブラリオブジェクトの実装もすべて Python 3 に移行する必要があります。

## 1.2. v1.6.0 β版の制限事項
- ブラウザアクセスによる画面レイアウトが最適化されておらず、表示が乱れるところがあります。また、画面上での操作性が悪いところもあります。
- 性能面や安定性については、まだ検証が行なえていません。
- オンラインドキュメントが更新されていません。

# 2. Kompira enterprise v1.6 について
## 2.1. v1.6 の特徴
- 処理系が Python 2.7 から Python3 系（Python 3.6 以上）に移行しました。
- 利用しているミドルウェアやライブラリがアップデートしました。
    - PostgreSQL 12.x
    - RabbitMQ 3.8.x
    - Pacemaker 2.0.x (インストール環境により異なります)
    - Django 3.0.x
    - など（詳細なリストについては準備中です）
- 対応するインストール環境が更新されました。
    - CentOS/RHEL 8 に対応しました。
    - <span style="color: #d86e00">CentOS/RHEL 6 以前は非対応になりました。</span>

## 2.2. v1.6 新機能ガイド（随時更新予定）
**注意：以下は v1.6.0β1 の段階での新機能の説明であり、正式リリース時までに変更になる可能性があります。**

- バイナリデータを扱えるようになりました。
    - v1.5 までは Unicode 文字列とバイナリデータを曖昧に利用できている機能がありましたが、v1.6 では明確に区別されるようになります。
    - ジョブフローでは `b'\xe3\x81\x93\xe3\x82\x93\xe3\x81\xab\xe3\x81\xa1\xe3\x81\xaf'` などのように、`b` プレフィックスでバイナリリテラルを記述できます。
    - ジョブフローでバイナリデータを `print()` すると、バイナリリテラル表記の形式でコンソールに表示されます。
    - バイナリデータ型は `decode()` メソッドを持ち、文字列型に変換できます。
    - 同様に文字列型には `encode()` メソッドが追加され、バイナリデータ型に変換できます。
    - バイナリデータの `type()` の結果は `"Binary"` になります。
- 浮動小数点データを扱えるようになりました。
    - 除算の結果は常に浮動小数点になります（v1.5 では整数型でした）。
    - 剰余の結果は第二引数と同じ型になります（v1.5 では整数型でした）。
    - 浮動小数点データの `type()` の結果は `"Float"` になります。
- 型オブジェクトのフィールド種別として利用できる種別が増えました。
    - `Binary`: バイナリデータ
    - `Float`: 浮動小数点データ
    - `Dictinary<T>`: 型 `T` の辞書データ
    - `Array<T>`: 型 `T` の配列データ
- コマンド出力のリアルタイム表示
    - 実行ジョブによるコマンドの標準出力や標準エラー出力を随時コンソールに表示するようになりました（v1.5 まではコマンドが終了するまで出力が表示されませんでした）。
    - ただしブラウザがコンソールをリロードする間隔（1～5秒程度）より素早くは表示されません。
- コマンド出力のバイナリ対応
    - コマンド出力は通常文字列であることを期待していますが、バイナリとして受け取ることができるようになりました。
    - コマンド実行時に `__raw_stdout__ = true` と指定しておくことで、標準出力をバイナリとして受け取ります。
    - 同様に標準エラー出力をバイナリとして受け取りたい場合は `__raw_stderr__ = true` と指定します。


## 2.3. v1.6 移行ガイド（随時更新予定）
- v1.5 以前の Kompira からジョブフローやライブラリを移植する場合、基本的にはすべての機能・動作を再確認してください。
- とくにライブラリオブジェクトは処理系の Python が 2 系から 3 系（3.6以上）に変更になっているため、すべての実装を見直す必要があります（そのまま動作する可能性もあります）。
- Kompira オブジェクトのフィールド値やジョブフローにおいて、文字列データとバイナリデータが明確に区別されるようになりました。バイナリデータを扱っていた箇所については、実行時にエラーになる可能性があるため、実装を見直す必要があります。
    - サーバ上のファイルを扱っている箇所
    - Kompiraオブジェクトの添付ファイルを扱っている箇所
    - 外部連携においてバイナリデータを扱っている箇所

## 2.4. その他の変更点など
- チャネルオブジェクトおよびメールチャネルオブジェクトのメッセージキューおよびイベントキューについて、そのフィールド種別が `Array` から `Array<Binary>` に変更になりました。

# 3. 入手方法とインストール
## 3.1 入手方法
β版ではダウンロードサイトを用意していないため、弊社営業担当よりβパッケージを入手してください。

## 3.2. 動作環境
### 対応システム
- CentOS 7/8 系 (x86_64)
- RHEL 7/8 系 (x86_64)

#### 確認済みシステム（シングル構成）
以下の環境にインストールできることを確認しています。

- CentOS 7/8 (VMware)
- RHEL 8 (Azure)

#### 確認済みシステム（冗長構成）
以下の環境で冗長構成ができることを確認しています。

- CentOS 7/8 (VMware)

**※ β1 では IaaS 環境での冗長構成には対応していません。**

### 推奨ハードウェア【暫定】

- CPU: 1GHz以上
- メモリ: 2GB以上
- ディスク: 30GB以上

## 3.3. インストール手順
パッケージを展開したら root 権限で `./install.sh` を実行してください（インストール先のサーバは、OS新規インストール状態であることを推奨します）。 インストールに成功したサーバにブラウザでアクセスするとログイン画面が表示されますので、以下のアカウントでログインすることで Kompira をはじめることができます。

- ユーザ名: `root`
- パスワード: `root`

ログイン後の画面の右上にある「ヘルプ」をクリックすると、オンラインマニュアルが表示されますので使い方の参考にしてください。
